{
    "question": "jelaskan besar gaya magnet yang timbul dari sebuah motor listrik jika dialiri arus listrik yang lebih besar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sepertinya gaya tarikan magnet tersebut akan semakin besar",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-benda-ditmbang-dbumi-beratnya-1000n-jika-benda-tersebut-401",
            "question": "suatu benda di'tmbang d;bumi beratnya 1000n ,jika benda tersebut dibawa ke bulan .hitunglah berapa berat benda dibulan jika gravitasi bumi =10m /s2 dan gravitasi bulan 1,6/s2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berat di bumi = 1000N<br>maka:<br>w = m \u00d7 g(bumi)<br>1000N = m \u00d7 10<br>m = 100 kg<br><br>berat d bulan :<br>w = m \u00d7 g(bulan)<br>w = 100 \u00d7 1,6<br>w = 160 N<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat:m.g<br>100. 1,6<br>160n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-tentang-hukum-kekekalan-mekanikk-kak-makasih-686",
            "question": "Tolong jelaskan tentang hukum kekekalan mekanikk kak:) makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum kekalan artinya energi tdk dapat di ciptakann atau di musnahkan\u00a0tetapi dapat di ubah dari bentuk yg satu ke bentuk \u00a0yg lain<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Apabila benda selama bergerak naik dan turun hanya\u00a0dipengaruhi oleh gaya gravitasi, besar energi mekanik selalu\u00a0tetap. atau jumlah energi potensial dan kinetik itu selalu tetap. itu disebut hukum kekekalan mekanik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-seperti-magnet-896",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-226",
            "question": "Apakah hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya berhubunganlah karena teknologi jaman sekarang itu didasari dan dialirkan ke negeri kita melalui arus globalisasi Dan semakin canggih suatu negara karena alat komunikasinya maka berarti negara itu dialiri arus globalisasi. Globalisasi bisa membawa dampak positif seperti semakin majunya perkembangan teknologi atau dampak negatif contohnya dalam merusak moral dengan penggunaan berbagai energi secara boros<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungannya adalah penggunaan bensin atau bahan bakar seperti mengandung minyak bumi atau gas alam dan batu bara pada kendaraan yang mengakibatkan asap yang menyebabkan efek rumah kaca. Sekian jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bisa-terjadi-radiasi-dari-laptop-alat-elektronik-lain-875",
            "question": "Bagaimana bisa terjadi radiasi dari laptop / alat elektronik lainnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna laptop atau alat eletronik lainnya mengeluarkan cahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-hasil-pengamatan-yang-didapat-pada-kegiatan-melarut-879",
            "question": "apa perbedaan hasil pengamatan yang didapat pada kegiatan melarutkan gula kedalam air dan memanaskan gula di atas sendok logam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memansakan gula diatas sendok logam termasuk peruban kimia, karena prosesnya dengan cara membakar, dan menghasilkan zat baru.<br>sedangkan melarutkan gula termasuk perubahan fisika karena tidak menghasilkan zat baru, dalam larutan masih mengandung gula<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-muai-panjang-besi-besarnya-0000012-derajat-celcius-berart-287",
            "question": "angka muai panjang besi besarnya 0,000012/ derajat celcius berarti nilai angka muai ruang besi besarnya?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka muai panjang disebut \u03b1<br>sedangkan angka muai ruang besi adalah \u03b3<br>berlaku rumus \u03b3 = 3\u03b1<br>jadi koefisien muai ruang besi adalah <br>\u03b3 = 3 x 0,000012<br>\u03b3 = 0,000036<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-massanya-sama-masing-masing-bergerak-dengan-ke-185",
            "question": "Dua mobil A dan B massanya sama, masing masing bergerak dengan kecepatan 2 m/s dan 4m/s. hitung perbandingan energi kinetik mobil a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EKa=1/2 ( m\u00d7v\u00b2)<br>EKb = 1/2 (m\u00d7v\u00b2<br><br>EKa/EKb = 1/2\u00d7 2\u00b2 / 1/2\u00d74\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 : 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 : 4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ucok-naik-sepeda-dari-kota-a-ke-kota-b-dengan-kecepatan-tetap-20k-719",
            "question": "Ucok naik sepeda dari kota A ke kota B dengan kecepatan tetap 20km/jam selama 4 jam .    jika ia naik sepeda motor dengan kecepatan 50 km/jam ,maka waktu yang diperlukan untuk menempuh kota A ke kota B adalah ....\r\npake caranya ya \r\ntolong dong di jawab ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf sebelum nya, ane cba bantu pake cara perbandingan berbalik nilai<br>20 km/jam = 4 jam<br>50 km/jam = x<br><br>20/50 = x / 4<br>50x = 80<br>x = 1,6 jam atau 1 jam 36 menit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}